記協及攝影記者協會籲聯合國跟進警方涉妨礙傳媒等事宜

香港記者協會及香港攝影記者協會致函聯合國相關組織，呼籲就香港警察對新聞工作者的暴力行為及採訪打壓，成立專責小組，並派員到港考察情況。

記協與攝記協在投訴報告中指出，去年6月反對逃犯條例運動以來，警方多次妨礙傳媒報道衝突場面、襲擊記者、扣押甚至逮捕記者，嚴重踐踏新聞自由。

今年以來，有關阻撓更有系統、更針對、更大規模，包括以核實身分為由，大規模截停搜查、甚至扣留在場記者，或將他們趕離現場。

兩個協會指出，包括記協在內的機構及個別人士，已向監警會提出143宗投訴，但監警會報告並無批評警員違法違規行為。

協會重申，記者過去一年面對警暴威脅，再次印證聯合國多年來，對本港缺乏獨立警察投訴機制的批評和關注。

記協及攝記協又呼籲聯合國，要求港府交代投訴個案及警員受處分的數字，建議港府作獨立調查，對香港表達自由表示關注。

屌左佢地咁耐，終於識進步